Amd zen 2 猜測

關於zen2的第一個chip，rome到底是什麼樣子的，有以下幾個比較公認的猜測：
1. 2019年的上半年，Rome會發布
2. 7nm, mcm設計
3. 採用TSMC的7nm

其中有幾個沒有被廣泛認可的猜測：
1.CONARDPC說的，64core，128thread， 256MB L3 cache
2.AdoredTV說的，zen2有5個die，其中一個die是沒有cpu core的--- 從上面視頻16分鐘開始看。

重點分析下AdoredTV說的那個沒核心的die，按他的說法，這個die集成內存控制器和IF等部件，負責整個CPU的輸入輸出。所以zen2的設計是4個CCX加一個IOchip。假定這個是準確的，可以分析一下製程問題了：
1. ccx肯定是TSMC的7nm，這個基本沒有疑問，gf的進度落後tsmc很多，工藝也無法相提並論。
2.重點在這個iochip，是tsmc嗎？是7nm嗎？
3.WSA的問題怎麼辦？如果rome完全由tsmc製造，wsa的問題怎麼處理？一年從GF買的芯片無法達到一定量，AMD是要交罰款的，而且不是小數目。

所以有以下幾種可能：
1. 全部TSMC造，拼起來。 ryzen3交給gf去做，這樣wsa的問題不大，但是桌面要求高頻高性能，gf能滿足嗎？大大的問號。
2. TSMC造ccx， GF造iochip。這樣的話，一個rome或者ryzen3裡面就含有兩家廠的chip，wsa天然滿足，amd不用交任何罰款，同時產能也可以得到進一步的保證。不過問題又來了，iochip讓GF造，如果7nm的話，進度能趕上？有沒有可能不用7nm？
3. gf造rome，tsmc造ryzen3. 可能性低，道理同上，gf的製程和tsmc沒辦法相提並論。

Source link :

LM

女友

gf坑amd

gf 放棄左10nm, 都唔夠tsmc黎

另外4個ccx, 即係16core

2.重點在這個iochip，是tsmc嗎？是7nm嗎？

唔係用同一個技術個頻sync唔到
async的話好難搞

不是呢個意思
有5種die
1. 6核ccx
2. 8核ccx
3.不带imc和if既ccx
4. io chip die
5. 可能有4核ccx

io chip作用類似nv link

iochip die 整合if總線同imc
所有cpu核全經呢個die

而未來a卡也會用呢個iochip

io chip嘅對照物係nvswitch
infinity fabric嘅對照物係nvlink

desktop(mainstream)用io chip作用不大, hedt/server先需要
不過用io chip可以更scalable, 增加產品多樣性

有關nvswitch chip可以睇以下條拎

我post 錯左名
nv switch